［修例風波］3內地漢在港與示威者衝突 網民奉為英雄

3名內地男子上周六（2日）在香港的示威地區，與多人發生肢體衝突，有關影片在網上流傳，引起內地網民熱議，讚揚他們是「英雄」。3人自稱「東北3兄弟」，早前已回到內地後，並在微博上傳影片短片報平安。

從網上流傳的片段可見，當時3人在彌敦道尖沙咀港鐵站附近與示威者發生肢體衝突，被示威者包圍毆打，其中一人面部被塗黑，另一人揮動雨傘還擊。期間有示威者用廣東話向他們大叫「滾回中國」，最終示威者散去。有指衝突原因是有人被懷疑舉機拍攝示威者容貌。

短片引起內地網民熱烈議論，有網民更聲稱，要組隊來到香港「打廢青」，更揚言，「警察揍不了的，我們大陸民眾可以去教育教育！」。

3人目前已返回內地，並在周一（4日）拍攝短片上傳微博報平安：「我們現在已安全離港，傷勢不重，支持香港警察，希望香港早日回復往日繁榮，香港挺住！」

關你撚事咩東北狗

佢地好似好想參軍

返到家鄉點知間屋比人移平左

城管拆屋

艱苦地區 信伊斯蘭

落黎打人仲可以做民族英雄

呢個咁嘅垃圾國家

即係要打大力啲

香港人唔反抗
再多幾單落嚟打完人冇事
好快落嚟打人會變風氣